
# Задание 1

##  1) Анализ сообщества




Для начала стоит провести экспресс анализ сообщества по следующим параметрам:
- соц.дем состав сообщества (пол, возраст, города) 
- реакция на посты: количесто лайков, количество репостов, количество комментариев, ERpost, ERview
- построить в динамике значения показателей, чтобы увидеть текущий тренд по показателям. Могу сделать подобный отчет быстро в Power Bi https://fargo.media/cases/temnikova-vk или Python https://freesmm.ru/postvk-analysis.html#%D0%93%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B8
- после этого можно перейти к анализу контента и какие приложения сообществ для ВКонтаке уже используют. Если никакие приложения для сообществ не тестировались на аудитории (рассылки, опросы и др), то стоит впервую очередь предложить их + новая контент-стратегия, исходя из детального анализа постов (что заходит, кто лайкает и тд)
- через сервис pepper.ninja можно узнать в каких сообществах состоит аудитория (покажет где максимальное пересечение). Поможет для понимания самой аудитории, так как соц.дем не дает полной информации об интересах пользователей.

## 2) Написать скрипт сбора активной аудитории
Ссылка на скрипт для сбора активной аудитории https://gitlab.com/kepatopoc/wnm-test/blob/master/%D0%90%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%B0%D1%83%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F%20%D0%92%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B5.ipynb

Принцип работы скрипта:
1) С помощью execute метода собирается 2500 постов и данные преобразуются в DataFrame
2) Для каждого *post_id* запускается сбор лайков и комментариев тоже через две разных execute-функции . Дата для лайков берется как дата поста, так как узнать дату лайка через API нельзя, но так как большая часть лайков ставится в первые пару дней, то такая погрешность допустима.

Pandas используется для того, чтобы лишний раз не шла запись в файл (данные пишутся в оперативную память). Дополнительно это дает возможность фильтрации данных, а также их анализ непосредственно в скрипте. 

Минусы:
- скорость работы, так как сбор идет не асинхронно. Из моего сообщества https://vk.com/smmblog с 2017-06-29 сбор занял 3 минуты. 
- не сделал сбор ID из опросов, но так как в датафрейме постов при наличии прикрепления "опрос" пишется ID Опроса, то собрать данные из них не сложно.

## 3) Посчитать показатели
Показатели по месяцам - https://gitlab.com/kepatopoc/wnm-test/blob/master/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8%20%D0%BF%D0%BE%20%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%86%D0%B0%D0%BC.csv

# Задание 2 - факап

- так как рекламные места выкуплены, то вероятнее всего перенести эти размещения невозможно
- запуск через 7 дней, готово будет через 10-14 дней. Не хватает 3-7 дней для полного восстановления

Задача: оценить от чего можно избавиться и реализовать критически важные части до запуска рекламной кампании.

**Процесс**
- уведомляем аккаунта о возникшей проблеме
- скорее всего известно из каких частей состоит проект и какая в нем механика, если нет, то вникаем
- Созваниваемся с разработчиками и составляем план по восстановлению критически важных компонентов, без которых механика работать не будет и на которую сделан акцент в рекламных сообщениях 
- Передаем план "что будет готово к старту рекламной кампании" аккаунту 
- Ежедневно контролируем процесс восстановления
- Принимаем MVP и переводим в продакшн
- **Запуск рекламной кампании** - 7 дней истекли
- Команда разработки следит за тем, чтобы текущая версия сайта работала без сбоев. При их наличии - оперативные правки с тестированием (выливки на продакшн когда активность минимальна)
- Команда разработки продолжает восстановление оставшихся частей проекта

Дополнительные решения
- Возможное ускорение восстановления проекта возможно через привлечение дополнительных разработчиков, которые 100% смогут быстро влиться в проект. В этом случае сдается все в срок
- Если вся разработанная механика нужна на старте, ускорить процесс невозможно, то нужно будет передоговариваться о размещениях

**Примечание**
Чтобы подобного случае не произошло, необходимо чтобы команда разработки ежедневно коммитила изменения в репозиторий. 

# Задание 3 - блиц

## Сетевое оборудование
Необходимо узнать об устройстве офиса следующую информация:
- из какого материала сделаны перекрытия
- площадь
- количество человек

Наиболее распространным решением является следующая комбинация: Wi-Fi роутер + репитер\ретраслятор\повторитель

- Роутер - https://on.pleer.ru/product_179221_ASUS_RT_AC87U.html
- Репитер - https://on.pleer.ru/product_366435_TP_LINK_RE350.html

## Переезд на хостинг в РФ
Лично пользуюсь VSCALE. Аналог DigitalOcean . Тоже есть возможность быстрого расширения сервера

## Fortnite
Документация по API - https://fortniteapi.com/docs

```python
{
    "uid": "4735ce9132924caf8a5b17789b40f79c",
    "username": "Ninja",
    "platform": "pc",
    "timestamp": 1530291271,
    "window": "alltime",
    "stats": {
        "kills_solo": 28372,
        "placetop1_solo": 1290,
        "placetop10_solo": 1713,
        "placetop25_solo": 2043,
        "matchesplayed_solo": 3684,
        "kd_solo": 11.85,
        "winrate_solo": 35.02,
        "score_solo": 1231505,
        "minutesplayed_solo": 24386,
        "lastmodified_solo": 1530112766,
        "kills_duo": 21559,
        "placetop1_duo": 1281,
        "placetop5_duo": 1513,
        "placetop12_duo": 1769,
        "matchesplayed_duo": 2957,
        "kd_duo": 12.86,
        "winrate_duo": 43.32,
        "score_duo": 1283476,
        "minutesplayed_duo": 17407,
        "lastmodified_duo": 1530135545,
        "kills_squad": 14709,
        "placetop1_squad": 623,
        "placetop3_squad": 772,
        "placetop6_squad": 924,
        "matchesplayed_squad": 2217,
        "kd_squad": 9.23,
        "winrate_squad": 28.1,
        "score_squad": 753598,
        "minutesplayed_squad": 8298,
        "lastmodified_squad": 1530139422
    },
    "totals": {
        "kills": 64640,
        "wins": 3194,
        "matchesplayed": 8858,
        "minutesplayed": 50091,
        "hoursplayed": 835,
        "score": 3268579,
        "winrate": 36.06,
        "kd": 11.41,
        "lastupdate": 1530112766
    }
}
```


Без опыта игры и подробной документации сложно понять какой показатель за что отвечает. Простое что заметил:
- время, которое игрок наиграл (легко увеличить)
- количество матчей (легко увеличить)

Здесь помогла бы консультация с человеком, который смог бы рассказать о всех показателях. Из этого была бы составлена документация и было бы проще думать над креативом.

# Задание 4 - анализ таблицы

Power Bi - https://app.powerbi.com/view?r=eyJrIjoiZjNmNDAyMjEtZjZhZS00ZjhhLTljZjgtNjJlYzIzZmRlNzU2IiwidCI6Ijg2MjdmN2M4LTJhYzYtNGMxMC04MzczLWExY2RmMDdkNTZjMSIsImMiOjl9

![Alt text](https://monosnap.com/image/7fZyc9P8InLFGApmQ8MbukV0d9xzdW.png)

За 3 месяца на страницу подписалось/отписалось:
- октябрь: 841/-82
- ноябрь: 824/-78
- декабрь: 942/-79
- **Итого**: +1986/-188

В среднем за месяц охватывается:
- 190000 пользователей через рекламный охват
- 23000 пользователей через органический охват
- Суммарный охват под 210000 пользователей

с 12 декабря по 27 декабря был провал по рекламному охвату, однако на активности пользователей в сообществе  это не сильно отразилось (нужно смотреть клики по объявлениям), если сравнивать октябрь и этот период. Активность позже резко подросла за счет рекламных охватов. Предположу, что были новогодние активации. 
